百人傷別林老師 家人斥教育局卸責「想聽羅校長點講」

百人傷別林老師
家人斥教育局卸責「想聽羅校長點講」

林麗棠老師昨日在紅磡萬國殯儀館設靈。溫瑞麟攝

【本報訊】東華三院李東海小學女教師林麗棠疑不堪工作壓力，上月初在校內墮樓身亡，家屬昨為她設靈，教育局局長楊潤雄與東華三院前主席王賢誌均到場致意，但校長羅婉儀未有現身。事發至今家人未走出傷痛，獨立調查委員會亦未有調查結果，家人批評教育局不負責任，盼羅校長可當面交代真相，「真係好想聽返佢點講！」

記者：溫瑞麟

相關新聞：圖書館主任身兼多職壓力大

林老師的弟弟及妹妹希望接觸羅校長，親身聽她解釋。張志華攝

教育局長楊潤雄（左）昨日到場致意。

東華前主席王賢誌（右）亦有到場致祭，逗留約半小時。

林麗棠老師的家人昨午在紅磡萬國殯儀館為她設靈，今早舉殯。靈堂佈置以白色為主，中央掛有「教澤永懷」橫匾，遺照中林老師身穿粉紅色衫，展露笑容。過百名親友、學生及家長，紛紛到場弔唁或獻上花牌致哀，亦有學生摺紙鶴希望林老師安息；其中李東海小學全體師生的花牌寫有「教澤長存，懿德流芳」字句。靈堂亦放映林老師的生活照片，均見林老師生前開朗一面。

設靈期間，楊潤雄與王賢誌先後到場致意，兩人逗留約半小時後離開；其中楊未有回應門外記者提問，登車離去。林老師的妹妹及弟弟在殯儀館外見傳媒，胞妹多謝各界友好的關心及支持，但說時難掩傷痛：「呢個幾月對我哋嚟講真係好漫長，對林老師嘅離開，我哋依然感到好難過，依然好掛住佢，但我哋會努力走出呢個傷痛。」她指雖然東華三院成立獨立調查委員會，但「好遺憾同好可惜」，各委員一直未有交代具體的調查時間表，「我哋唔知仲要等幾耐，又或者仲應唔應該等落去」。

林老師的弟弟不滿教育局要等待東華三院獨立調查委員會的調查報告，再作研究，直斥局方「匿埋喺辦學團體後面，冇作出任何負責任嘅行為」，認為教育局應主動調查，並了解東華三院的調查進度及方向；同時亦需作政策檢討。他又批評校本機制「係畀教育局推卸責任嘅藉口」，要求楊局長「畀啲責任心啦，臨時演員都係演員，教育局長都係問責官員」。家人指一直未能聯絡羅校長，胞妹不禁哽咽：「我哋都希望就呢件事親耳聽到佢（羅校長）嘅講法……真係好想聽返佢點講。」

署名劉慧卿的花籃有沉冤待雪字句。

過百名親友到場悼念林老師。

王賢誌爆校長續放病假

王賢誌其後在facebook回應稱，羅校長現仍在放病假，而學校法團校董會已委任校內最資深的一位主任擔任署理校長，有關署任安排按教育局的建議逐個月處理。王賢誌又稱東華三院及校董會正全力支持獨立委員會工作，但由於調查的內容及過程絕對保密，所以委員會暫時無法透露更多詳情；加上委員會要約見的人士眾多，調查必須多點時間才能完成。

相關新聞：墮樓女教師林麗棠今出殯

下一則
下一則
圖書館主任身兼多職壓力大

圖書館主任身兼多職壓力大
墮樓女教師林麗棠今出殯

我夠膽講 百人入面 有接近一半都同佢唔熟/唔知佢俾條八婆迫害 甚至有份迫害佢

個基佬主席做撚完show就完左